% YAAC Another Awesome CV LaTeX Template
%
% Section: Experience
\sectionTitle{Berufserfahrung}{\faSuitcase}
\begin{experiences}
\experience
{Aktuell}{Leitender Software Engineer / Architekt}{SAGEL AI}{Aachen, Deutschland}{Feb 2024}
{
  \begin{itemize}
    \item Verantworte das Full-Stack-Design der Conversational-Plattform von Sagel AI (Angular/React-Frontends, Node.js-/Python-Microservices, PostgreSQL) und halte APIs sowie Services mittels Domain-Driven Modeling konsistent.
    \item Entwickle und betreibe Text-/Audio-Agenten für WhatsApp, E-Mail, Telegram und maßgeschneiderte Telefonie-Flows auf Basis von Asterisk (VoIP/SIP, ARI, IVR), orchestriert über OpenAI-Realtime- und Chat-Completion-APIs und abgesichert durch Postman-/Newman-Tests.
    \item Führe und coache ein vierköpfiges Engineering-Team über Frontend-, Plattform-, Telefonie- und QA-Workstreams hinweg.
    \item Etabliere containerisierte Infrastruktur, CI/CD-Automatisierung, ISO-42010-konforme Architekturdokumente, DSGVO-konforme Datenräume und Production-Monitoring und begleite Kunden-Onboarding, Vertrieb und Delivery.
  \end{itemize}
}
{Angular,Node.js,Python,PostgreSQL,Asterisk,VoIP,CI/CD,AI}
\emptySeparator

\experience
{Feb 2024}{Embedded Systems Engineer}{Scharco Elektronik GmbH}{Wuppertal, Deutschland}{Okt 2022}
{
  \begin{itemize}
    \item Entwickelte ESP32-/STM32-Firmware in ESP-IDF/CMake und integrierte smarte Module in die cloudbasierte Plattform des Unternehmens.
    \item Ließ Angular-UI-Funktionen und REST-APIs entstehen, die Embedded-Funktionen und Telemetrie für Kunden und Serviceteams sichtbar machen.
    \item Implementierte ModBus-, CAN-, USB- und Ethernet-Stacks, pflegte GitHub-basierte Workflows und schrieb ISO-42010-orientierte Schnittstellenverträge für Produktionseinführungen.
  \end{itemize}
}
{ESP32,STM32,Embedded C++,Angular,ModBus,CAN,Cloud}
\emptySeparator

\experience
{Feb 2024}{Embedded Hardware Engineer}{Space Team Aachen e.V.}{Aachen, Deutschland}{Jan 2022}
{
  \begin{itemize}
    \item Entwarf redundante Leistungselektronik, Sicherungserkennung und Fallschirm-Auslöseschaltungen für das STAHR-Raketenprogramm.
    \item Modellierte STM32F4-/CAN-Subsysteme mit KiCAD/LTSpice, inklusive Wandlern, LDOs und Schutztopologien.
  \end{itemize}
}
{KiCAD,LTSpice,STM32F4,CAN,Power Electronics}
\emptySeparator

\experience
{Okt 2022}{Hardware- / Softwareentwickler}{Fraunhofer IPT}{Aachen, Deutschland}{Mär 2020}
{
  \begin{itemize}
    \item Konstruierte Embedded-Geräte für Fertigungslinien -- von Leiterplatten (2--4 Lagen) bis zu Gehäusen in Fusion 360/SolidWorks.
    \item Programmierte STM32-/ESP32-Firmware, IoT-Stacks (HTTP/MQTT) und Python-/Jupyter-Analysen für Fertigungsdaten.
  \end{itemize}
}
{Embedded C++,Python,PCB Design,IoT,Firmware}
\emptySeparator
\end{experiences}
